[長揸823要睇路] 領展擬分散投資大灣區

政府力推粵港澳大灣區，昨日戴德梁行舉辦大灣區論壇，戴德梁行大中華區副總裁陶汝鴻表示，創新科技及智能製造是粵港澳大灣區未來發展的兩大範疇，而陸續建立的交通系統，則有助提升大灣區的商業價值。

基匯料中資增買港甲廈

陶指出，如香港的港島東鐵路開通後，東區由工廠轉型至商業區，同樣深圳地鐵開通後，鐵路沿線的商業、住宅及寫字樓的價格都有上升，預計大灣區由2016年起，直至2020年，鐵路長度會增加37%，有22個鐵路交匯點，相信可帶動附近的樓價及產業，又指區內的新機場落成可帶動樓價。

領展（823）首席策略總監丘兆祺表示，領展未來將於大灣區分散投資，集團2014年已考慮投資深圳項目，雖然最終買下北京及廣州的甲級寫字樓，但回報可觀，意味大灣區人士富有，並願意花費，日後或可投資更多項目。基匯資本董事總經理盧慶雄表示，受惠於交通基建，內地企業將購買香港甲級寫字樓，故本港的甲級寫字樓將即時受惠大灣區效應。

港珠澳大橋通車上月正式通車，嘉華（173）總經理溫偉明表示，雖然政府公佈的最新數字回升，但目前港珠澳大橋的數據不能盡信，因部份訪客抱「貪新鮮」心態嘗試，實際效果未反映，需待時間證明大橋效用。

中美貿易戰陰霾籠罩，霸菱亞洲投資董事總經理林熙齡表示，集團的投資策略變為審慎，並傾向投資長線項目。

繼管理層高位供股後又一力作

利申：有揸 823

好事